康城影展入圍片出現「13分鐘口交戲」法國名導涉性侵再惹爭議

法國名導阿布戴柯西胥（Abdellatif Kechiche）曾以女同性戀電影《藍色是最溫暖的顏色》獲得第66屆坎城影展金棕櫚獎，女演員卻因性愛場面表示不想再和他合作，新作《宿命，吾愛：間奏曲》同樣入圍本屆坎城主競賽，再度因情色場面惹議，長達4小時的電影中，大部分鏡頭都聚焦於年輕女性舞動的臀部，還有一場長達13分鐘「仔細且非僅止於模擬」的浴室口交戲。

阿布戴已數度引起爭議，《藍色》2位女演員在該片拿下大獎後跳出來譴責他，認為他刻意增加性愛戲，並且待在現場觀賞，演員蕾雅瑟杜（Lea Seydoux）痛斥導演根本把她們當成妓女，讓女演員感到不受尊重。他於2017年執導的《宿命，吾愛》再度被批物化女性，去年10月則被一名不願公開姓名的年輕女演員指控性侵。

新片《宿命，吾愛：間奏曲》再度因阿布戴擅長的「男性視角」掀波瀾，性愛場面比《藍色》長得多，不僅觀眾提前離席，甚至有演員沒等到導演映後上台就離去。但隔日記者會上，阿布戴堅持該片是想慶祝「生命、愛情、慾望、音樂和身體」，也認為離席人數並不困擾他，「我想做不一樣的東西，不是每個人都能接受。」針對性侵問題，他則砲火猛烈回應：「問題愚蠢且不合時宜。」

3.5小時嘅喜愛夜蒲

片？

《藍色》2位女演員在該片拿下大獎後跳出來譴責他

J 住第一集先

點解獎都拎埋先講

有圖喎ching, 驗驗眼好

圖？

當年李安都係想睇梁朝偉副偈先會開套色戒出黎

精華片段呢？

法國活地阿倫出來呃飯食唔是第一日嘅事

人哋起碼呃到個獎返嚟
MK活地阿倫呢

喜愛夜蒲都入到影展

Lm

他攞獎個套成四個幾鐘,我頂咗三十多分鐘已經頂唔順
反而MK還勉強可以睇囇
他呢啲文藝片真是志在攞獎,冇諗過普遍觀眾感受

女同果段幾好j

拎到獎先有多啲人知
一年咁多戲 爆出黎好快冇noice

blue is the warmest color情感渲染得好好
啲近鏡影表情好壓迫但好令人感受到無力, 錐心之痛等等既情緒

不過sex scene真係好破壞又唔靚
啲sex position on9到好似拍一對正常男女扑野係倒立扑咁
求其問個les 或者跟書/問下作者 都唔會拍成咁
原作得一頁sex佢拍成差唔多30mins
真係似為滿足自己而拍
就算啲演員無出黎鬧 佢都係抵比人懷疑的

咁請得佢負責佢拍啲自己鐘意嘅作品都唔得咩 最多話其他崗位嘅人唔同意要佢改 演員唔滿意唔接拍

攞完獎先鬧

有問題都走去拍, 出左名又要屌人
白種人真係麻撚煩